\section{Etude de l'existant}
\label{sec:Etude de l'existant}
\par Nous avons eu comme base le code produit par une équipe auparavant qui avait pour 
but de produire une version permettant de confirmer la faisabilité du projet. Leur travail 
s'articulait autour de deux grands points qui sont l'IA et principalement la reconnaissance.

    \subsection{Reconnaissance}
    \par L'équipe précédente a produit différents modules de 
    reconnaissance. Ainsi ces différentes méthodes allaient de la comparaison d'histogramme, 
    qui se trouvait être peu fonctionnelle et offrait trop souvent de faux positifs au niveau 
    de la reconnaissance. Une autre méthode qui a été celle retenue consistait en l'utilisation 
    de la bibliothèque OpenCV, spécialisée dans le traitement d'images en temps réel, afin de 
    trouver les contours et formes des images afin de détecter les différents éléments du jeu de Pong.
    
    \par Cette méthode retenue offrait la plupart du temps une bonne reconnaissance du terrain,
    ainsi que des différents éléments du jeu de Pong, mais avait pour défaut majeur un très long 
    temps de traitement. Ainsi, la contrainte de réaction en temps réel du robot pour pouvoir jouer 
    correctement ne pouvait pas être respectée, le traitement durant environ 2 à 3 secondes pour réagir.
    
    \subsection{IA}
    \par L'IA qui a tout d'abord été implémentée était très basique. En effet cette dernière se contentait 
    de suivre la balle sur l'axe vertical avec la raquette. De plus la prise en compte du temps pour atteindre 
    la même hauteur que la balle n'était pas présente, le Nao se contentait donc de se déplacer par accoups afin 
    d'atteindre la position voulue après plusieurs reconnaissances effectuées.
    
    \par Malheureusement, du fait de la lenteur de la reconnaissance, cette solution n'était pas viable 
    pour faire jouer correctement le robot au Pong. Il arrivait donc assez peu souvent que le Nao arrive à 
    atteindre la balle à temps.
    
    \subsection{Structure globale du code}
    \par Le but étant de produire une version permettant de confirmer la faisabilité du projet, 
    le code produit ne suivait pas une structure modulaire, était difficilement maintenable et 
    compréhensible dans l'état dans lequel il se trouvait. Ainsi, les différents appels au robot 
    étaient effectués autant au niveau de l'IA que de la reconnaissance, ce qui rendait le code 
    très difficilement débuggable du fait de la dispersion des traitements dans les différentes 
    parties du code.
    
    \par Nous trouvions donc trois fichiers principaux qui étaient les fichiers \textit{Controle}, \textit{IA} et \textit{Reconnaissance}.

\pagebreak
